老娘的草根飯堂 - 焗香茅豬頸肉 （睇片！）

呢個絕對比出面鋪頭好食！
（我覺得係無人唔鍾意食豬頸肉既！因為睇唔到佢d肥膏）
彈牙！JUICY! 一d都唔肥膩！
貴就貴d……但間唔中一次半次都ok既！
而且真係終極簡單！
兩個step： 醃->焗！
就攪掂喇！

大家記得比d comment我條片！
同埋比d提議想我煮咩呀！
圖文食譜：

Facebook專頁 :
Instagram:
Blog:

404 Not Found

明明check左得架……

睇圖好似唔同出面咬口

出面鍾意斜切片扮大塊！
但我鍾意厚肉先夠juicy！

氣炸的話，溫度時間係點？

180度10分鐘, 再翻面200度8分鐘，拎出黎掃蜜糖再200度2分鐘

老娘我焗爐壞左用氣炸鍋整可摸耳

可以呀！兩樣都得！

快d買番個焗爐啦！

之前個焗爐突然間唔發熱 係果種細容量同埋好發熱管 好易壞 買陷入式既又太貴 蘭要草多少少錢先買到個正少少既

出面叫一碟成$88成幾塊

估舊豬頸肉90左右
原本估80 但醃完拎出嚟睇落好大塊

買個三十幾L既座檯式我覺得家用都好夠！
內籠夠大，一千蚊樓下都好多選擇！壞左唔心痛

我係出面好少叫架喇！出面十成十用冰鮮既……
乾爭爭唔好食

都真係差唔多呢個價！

我以前買平一半呀！
會唔會貴得太多呀

之後既27L壞q左好心痛 之前成日整麵包

好正

冰鮮都好食架，最緊要多油重口味就得

homey啦！一千蚊樓下38L, 一流！我到而家都唔捨得佢
可能遲d買番黎用

肉質唔同！食過新鮮既翻唔到轉頭！

係咪豐記買

小妹家貧，只能用煎pan焗

保留傳統

狗糧

好撚肚餓

正想叫老娘出多啲氣炸鍋同焗爐既食譜
你就出左post 仲要兩款都用得
啱曬啱啱買左兩款爐既我
我愛你呀老娘

上海街

成條街都係！

都得架！不過唔好大火，搶火好易燶

點解要係傳統

開飯喇～～～

快d試完出post

好吸引
終於有番焗爐嘅食譜喇

老娘幾耐先咁多followers
我都有拍 拍完冇人睇
Btw啲野食好高汁

一個正常嘅焗爐可以好襟用，我上一個焗爐係冇電子野，好普通上下發熱管嗰種，唔係好重，買返黎好似三四百蚊，用咗九年…
唔係我自己多手整壞嘅話佢應該仲可以繼續用
鍾意整野食嘅就買返個正常size架啦

老娘，咁大塊新鮮豬頸肉一定好L貴，切出黎又大又厚
我都係買急凍咋，會醃好放雪櫃等男友自己焗黎食
但豬頸肉真係又易整又方便，最花時間係修啲肥膏
今次啲聲好咗好多，可以聽清楚老娘講材料做法

見到老娘擺枱我都即刻較返細聲啲先

我覺得焗爐係無可取代既

我係一個極失敗例子
做左咁多年都係得幾百個view……

啱啱先發現未訂閱老娘，即刻訂閱咗

佢係fuse線壞左 跟住唔著

係！25L以上係基本！

太細其實除左多士同雞翼就咩都整唔到

廿四孝女友
豬頸肉唯一既缺點就肥

我應該有調番好最後個聲……你聽真d

用啲井肉揼我

好正好想食呀
另外想問下老娘 你覺得氣炸鍋值唔值得買？
我自己真係要炸野我唔介意開油鑊
但係我見到最近有個三百蚊既好似幾抵玩
但係佢又好似同焗爐差唔多
所以想問下老娘意見

死啦 我買個個tefal得19L
會唔會唔夠用嫁..

我餵你～～

豬頸肉真係好撚貴
之前買左兩塊細細地，夾埋要75蚊

老娘

值得！
佢同焗爐係有分別架！
焗爐無咁快同埋無果種真係會脆既口感
我覺得平平地入番部係唔錯既！
我買左真係用佢多過焗爐！
因為太方便喇！

睇你想焗咩
如果係焗下cup cake呀小麵包呀我覺得ok架！
但如果想焗大size d就快d整壞佢啦

佢秤完果下其實我想唔買……

但阿妺黎食飯硬住頭皮比錢

我都試過秤舊腩肉，要成百蚊，尷尷尬尬咁同豬肉佬講超左預算可唔可以唔要，佢都好似熟習以為常咁話算啦，唔緊要

買左兩個星期咋
仲要係草錢買
學生冇乜零用錢
唯有用住先

好啦 我聽日去入手先

豬肉價格真係痴咗線 我都唔係好捨得食豬肉

氣炸鍋同焗爐二選一 老娘會揀邊個

只要修咗肥膏，始終焗嗰時佢會標油，算平衡返少少啦
出面食比較貴，所以醃定俾男友，慳家啲同埋食少啲出面味精嘛

今次冇中伏 多謝老娘你聽我地意見改善啲片

路過
我會揀焗爐
因為氣炸鍋做唔到嘅野比焗爐做唔到嘅野多咁…
不過都係睇使用習慣嘅，你諗下自己平時煮食習懶決定啦

我都試過……
買隻豬手成舊水……
仲比豬肉婆串，係咁既價架喎

學生哥儲錢買焗爐
好神心！你搵我嘛，我之前有個可以比你！

其實我而家都係食冰鮮豬
來貨佬仲平d！點解仲食大陸豬

同埋而家有d新鮮檔都係搵冰鮮黎充架ja
你見有d檔口得肉，無內臟部位既，十成九係冰鮮充新鮮

焗爐！

焗爐係無可取替既！
有d人會用氣炸鍋焗麵包蛋糕，但始終容量太小喇
氣炸鍋好多食譜，其實對流熱風焗爐都做到

當然如果屋企真係無位又唔做烘焙既，
可以考慮左氣炸鍋先！

外國冰鮮豬 / 急凍豬扒其實質素都好好呀

我真係久唔久一次！
叫做安慰下自己，唔係成日食

（但其實係食其他肥野）

急凍唔太差架，我買過腩肉黎炆，又試過金沙骨自己切件當排骨蒸，肉質同新鮮豬差丁丁，而且食落都唔太覺有雪味

係呀！其實真係無咩分別……

仲可能好d tim

其實急凍係ok架！
但最憎佢充新鮮個價黎賣

我去隔離凍肉鋪買唔好

記起燒野食時候嘅厚豬頸肉

我次次燒野食都必備

次次都大受歡迎

冰鮮豬解凍做得好既根本同新鮮差好少

老娘黃定藍？？

你話呢

用夾領口嗰啲咪收音會平均啲
仲有廚房可以光猛少少，尤其是爐頭位
打燈嘅話黃光溝白光啲色比較自然

求教
老母成日pat舊凍肉喺不鏽鋼兜就咁擺廚房
舊肉一邊解凍一邊浸喺滲出嚟嗰灘血水入面